\assignementTitle{}{20}{}

На стене висят умные часы со светодиодным табло. Они показывают в формате ЧЧММ от $0000$ до $2359$. С целью экономии энергии при смене времени они переключают минимальное число диодов.

Цифры представляются следующим образом:

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}
    ..... ..... ..... ..... ..... ..... ..... ..... ..... .....
    .###. ...#. .###. .###. .#.#. .###. .###. .###. .###. .###.
    .#.#. ...#. ...#. ...#. .#.#. .#... .#... ...#. .#.#. .#.#.
    .#.#. ...#. .###. .###. .###. .###. .###. ...#. .###. .###.
    .#.#. ...#. .#... ...#. ...#. ...#. .#.#. ...#. .#.#. ...#.
    .###. ...#. .###. .###. ...#. .###. .###. ...#. .###. .###.
    ..... ..... ..... ..... ..... ..... ..... ..... ..... .....
\end{minted}

Здесь \# показаны горящие светодиоды, а . - погашеные.

Например, исходное время 20:19 будет выглядеть на табло как

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}
    ...................
    .###.###.....#.###.
    ...#.#.#.#...#.#.#.
    .###.#.#.....#.###.
    .#...#.#.#...#...#.
    .###.###.....#.###.
    ...................
\end{minted}

Через минуту оно сменится на  

\begin{minted}[fontsize=\footnotesize, linenos]{python}
    ...................
    .###.###...###.###.
    ...#.#.#.#...#.#.#.
    .###.#.#...###.#.#.
    .#...#.#.#.#...#.#.
    .###.###...###.###.
    ...................
\end{minted}

В данном случае минимальным числом диодов для переключения является $10$.

Найдите минимальное число для перехода из текущего времени во время, которое будет через минуту.

\inputfmtSection

Целое $4$-значное число $N$ с ведущими нулями, обозначающее текущее время в формате ЧЧММ.

\outputfmtSection

Целое число, являющееся минимальным числом диодов, состояние которых необходимо для изменения времени на $1$ минуту вперед.

\markSection

Баллы за задачу будут начисляться пропорционально количеству успешно пройденных тестов.

\sampleTitle{1}

\begin{myverbbox}[\small]{\vinput}
    2019
\end{myverbbox}
\begin{myverbbox}[\small]{\voutput}
    10
\end{myverbbox}
\inputoutputTable

\solutionSection

В данной задаче не обязательно отрисовывать 2 табло – до и после смены. Достаточно составить таблицу, в которой написано, какое наименьшее число диодов нужно переключить с одной цифры на другую. 

Во время нахождения нового времени стоит обратить внимание на граничные значения – для минут невозможны значения больше 59, а для часов – более 23.


\includeSolutionIfExistsByPath{final/subject_tour/inf1303_bas/task_02}
